<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>向应昌kally</title>
 <link href="http://xiangyingchang.com/feed.xml" rel="self"/>
 <link href="http://xiangyingchang.com/"/>
 <updated>2015-02-20T15:07:44+00:00</updated>
 <id>http://xiangyingchang.com</id>
 <author>
   <name>向应昌kally</name>
   <email>lovecvoice@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>其实没有以后</title>
   <link href="http://xiangyingchang.com/2015/qishimeiyouyihou/"/>
   <updated>2015-02-19T00:00:00+00:00</updated>
   <id>http://xiangyingchang.com/2015/qishimeiyouyihou</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;曾有朋友和我说过，不谈以后。因为“以后”是由每一个“现在”组成的：如果现在都不能做好，又何来得以后，所以想做的事，都要趁早不要留到以后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候家里穷，每一次我想要某个玩具的时候，妈妈都会说：以后 一定给你买。 我也欣然接受，开始幻想着未来的某一天拥有这个玩具的情景，然后笑出声来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后的以后，突然看见曾经想要的玩具，妈妈说还喜欢吗，要不买了吧？我笑了笑，都多大了，然后很无语的自问：自己竟然还喜欢过那种东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实又何止玩具呢？在某个年龄，在某个阶段，甚至在某种心情，你做想的所要拥有的也许在下一刻就已经都不再重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这和专注无关，更与坚持无关，只是不同的时间和空间，有些东西在你心中的位置已经不再像以前那般重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还记得她还在我身边的的时候，发现好看的电影，我们总会说以后我们去看吧；知道好吃的东西，我们会说以后我们去吃吧；提起想去的地方，我们会说以后我们一起去玩吧…….可是，那么多的”以后“，终究还是抵不过时光的力量，那么多的“以后“也就真的成了永远的以后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候总是想，长大以后要以加倍的爱来回报父母。长大了，父母还是以各种方式来呵护着我。这个学期基本每个周我都会回家去和父母待一待，那是我重整斗志的地方。这次回家的的当晚，爸爸加班，从晚上十一点忙到第二天六点，回家后不到一个小时又出去了，直到晚上八点多才回到家。后来我们在家里玩，很吵，可是爸爸却睡得很沉，看着身旁打瞌睡的爸爸，心里涌出的已经不止是凉意。他们的辛苦我很少在文章中写道，朋友都劝我要享受享受生活不要那么累的时候，我只是笑了笑，因为只有我知道我的父母过着怎么辛苦的生活，我也不愿意把这些让我心里苦痛的东西拿出来一遍一遍的诉说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只好，默默地去努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不是从前，从前的我会常常告诉自己想要点东西，等有时间以后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去玩一次——有时间以后；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去爱一次——有时间以后；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去读一本书——有时间以后；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去报答父母——有时间以后&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的我终于知道，真的没有以后。所以，想做的我才拼命的抓紧时间去做；所以，用足够多的空闲去陪伴父母；所以，常人无法理解的去努力；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，当你一次又一次的说以后的时候，我也真的从来没有过相信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚安。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>小米便签V6分享图片功能签名修改方法</title>
   <link href="http://xiangyingchang.com/2015/xiao-mi-v6/"/>
   <updated>2015-01-11T00:00:00+00:00</updated>
   <id>http://xiangyingchang.com/2015/xiao-mi-v6</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;不知道大家有没有用过小米便签的分享到朋友圈和微博的功能，生成的图片末尾有“来自小米便签”几个字:&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/QDAXGCo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;那可以不可以修改成为自己的个性签名或者名字呢？折腾了三四个小时后终于搞清楚了流程：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;1.用re文件管理器找到小米便签的apk文件（Notes.apk），然后复制到另一个找得到的地方；&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;2.用360手机卫士等软件卸载预装小米便签软件；&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;3.下载apk编辑器apkeditor（&lt;a href=&quot;http://yunpan.cn/cyEHSfIvXZvyt&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://yunpan.cn/cyEHSfIvXZvyt&lt;/a&gt; 提取码 0828），先安装cn.luomao.apkeditor.1.7-1.apk，打开后忽略注册提示，并设置默认路径至小米便签apk所在的文件夹。然后关闭；&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;4.安装cn.luomao.apkeditor.1.7-2.apk，打开小米便签apk,点开resources.arsc（图一），找到“来自小米便签”（图二），修改为自己的个性签名或者名字（图三），然后保存即可。如下图：&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/WnEKZHT.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;span style=&quot;font-size: small;&quot;&gt;（图一） &lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/mrlwMNH.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;（图二） &lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/zpSI13U.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;（图三）&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;5.点击右上角“保存”（取消添加词典即可），然后长按修改后的安装包安装即可；&lt;br /&gt;
6.大功告成，看效果：&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/MwcHQTS.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>不要以为这就是整个世界</title>
   <link href="http://xiangyingchang.com/2014/bu-yao-yi-wei/"/>
   <updated>2014-05-25T00:00:00+00:00</updated>
   <id>http://xiangyingchang.com/2014/bu-yao-yi-wei</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;不知道为什么，每天晚上不写点什么总会觉得少了些什么东西，今天去参加了清华举办的Gap year 间隔年分享会，又一次见识了曾经没有看过的世界，真的对自己的内心触动很大，越来越觉得知道自己想要什么是一件多么重要的事情。这个世界有时候很小，小到你以为只有你自己，有时候很大，你不知道的不曾经历过的还有太多太多。是选择在自己的世界里过一辈子，还是去体验世界后再决定自己想要的生活，我想答案很明显。今天有一句话说得很好，“现实一点”的意思不是说要你放弃梦想，而是把用来做白日梦的时间去实践，不停地去折腾和努力。生活在自己的世界里久了，就会误以为这就是整个世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分享几个小的片段（真希望有一天我能亲自见证这些引起我内心触动的东西）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;alignnone&quot; title=&quot;刘康&quot; src=&quot;http://ww4.sinaimg.cn/large/b3da835fjw1egpwsxj72dj21kw16oaxj.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;2048&quot; height=&quot;1536&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“12个月，1个人，3个大洲，9个国家，他曾立志拿下顶尖IT公司高薪职位，却在学业过半时选择开始间隔年。做过沙发客，搭过车，逃过票，进过警察局；在马来西亚沙巴学习潜水长躺在甲板上数流星；在荷兰跟随世界冠军花艺师做花艺学徒；在泰国碰到中国沙发主一见钟情从北京搭车去澳门；在柬埔寨参与海马保护义工并学习内观禅修……一位玩插花爱潜水做义工的程序猿研究僧，用真实的故事向你我诠释：This is your life, do what you love, and do it often!”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这是一个很长的故事，感兴趣的可以百度一下《我的间隔年——潜水、花艺、搭车、义工、禅修和旅行》，也许你会爱上他。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;alignnone&quot; title=&quot;女孩爱情&quot; src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/b3da835fjw1egpwt2fp0dj21kw16o1gi.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;2048&quot; height=&quot;1536&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;来自香港大学的一个女孩子一次偶然的机会与这位原始部落的男子相爱了，为了爱情女孩追随男子来到了这个没有电、没有手机、没有一切文明世界所有的地方。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;问问自己，如果是你你会怎么选择？这样的爱情，还多吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;3&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;alignnone&quot; title=&quot;抑郁症的猫&quot; src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/b3da835fjw1egpwv6cdqej21kw16o1f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;2048&quot; height=&quot;1536&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;这是一只得了抑郁症的猫，而她的身上有一段爱情故事：这只猫爱上了一直漂亮的母猫，但是同时周围有很多猫都喜欢那只母猫，于是在动物界争夺配偶的方式自然是打架，开始的每天这只猫都会遍体鳞伤的回来，主人也会拿着云南白药等为它治疗，就这样过了几个星期，有一天这只猫伤得特别严重，自此就再也没有出去过，大概是已经失败而放弃了吧，也就是从这一天开始，猫每天就待在门口，除了吃饭就是睡觉，主任说偶尔它还会抬头凝视着远方。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;猫能如此，况且人呢？记得失恋后的我，同样也有一段抑郁的时光，那段时间，我甚至开始怀疑身边所能见到的一切美好，心中一直有一个声音告诉我：那不是真的，那不会长久。现在想想，所有的都过去了，如今的我依然相信世界，依然相信美好，依然期待下一份爱情，依然准备着全心的付出，当然也能容得下身边不太美好的一面，不再会轻易地因为所见的所经历的与自己一直以来所认为的不一样就觉得崩溃，理性的看待感性的生活，不麻木不冷漠同时也不玻璃心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一段话说的好，不过被很多人看作是心灵鸡汤，但是我喜欢也坚定地觉得那是正确的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;无论遇见谁，他都是对的人/无论发生什么事，那都是唯一会发生的的事/不管事情开始于哪个时刻，那都是对的时刻/已经结束的，已经结束了。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;4&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;alignnone&quot; title=&quot;孩子&quot; src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/b3da835fjw1egpwsu6dw9j21kw16onlp.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;2048&quot; height=&quot;1536&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;画面中这个被伞遮住的孩子只有两岁多，但是你永远想不到的是，就是这个孩子，他能自己吃饭也能喝妈妈的奶，而且还能抽烟也能喝酒，也会干农活，图中就是孩子给归来的父亲送伞的样子。当花花境界吃惊地问这位孩子的妈妈：你为什么能允许你的孩子这样做呢？这位原始部落的妈妈反问道：难道小孩子不应该是这样长大的吗？你们的孩子不是这样的吗？&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;或许见到和听到这些，你的世界观会有一些触动吧。现在的社会，当孩子还在妈妈肚子里的时候，早教人员就会忙着推销自己的产品和课程，还是小学的时候就开始各种奥赛班。我不知道这样到底是退步还是进步？到底是好还是不好？我只想说，了解德国教育的人应该会有更加深切的体会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你因为听了几个Gap year过的人分享自己牛逼的经历就决定去gap year的话就只能说明你还是太幼稚了。这只是一种生活方式，我想所有你参加的活动都不应该是一种灌输式的引导，他只是把这样一种观念和方式呈现在你的面前，让你知道：哦，原来生活还可以是这种样子！同样地，接触和认识更多人的意义也并不都是你也要成为他那个样子，最大的意义只是让你知道这个世界还很大，不要局限在自己的那个井底，做一只听话的青蛙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到题目，不要误以为你所见过的就是整个世界，知道自己想要什么比你现在盲目去做的所有都重要得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>写在20岁的前一天</title>
   <link href="http://xiangyingchang.com/2013/xie-zai-er-shi-sui-de-qian-yi-tian/"/>
   <updated>2013-12-29T00:00:00+00:00</updated>
   <id>http://xiangyingchang.com/2013/xie-zai-er-shi-sui-de-qian-yi-tian</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;2013的最后两个月,我过得不是很好,体验了这辈子从来没有过的刻骨铭心,直到我开始用安眠药的时候才真正懂得失眠者的痛苦。生活本来几多矫情，我是一个爱文字的粗人，这也许并不矛盾，在这2013最后的日子，睡不着索性就不睡了，开始敲起这封信来。
以前基本都是在年末过自己的生日,今年也一样，2013即将结束，2014就要开始，这一次于我最意义非凡。虽然说生活里每一个决定都有可能改变着自己的未来，不论大小，而这一年我想记下的是两件事：一是转专业；二是感情；以及给你们和自己的话，作为终点和起点。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;转专业&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;换了专业后，发生了一些很大的变化，大一的日子里习惯了通知而不是被通知、习惯了做决定而不是被决定、习惯了一群人而不是一个人，很多很多。但其实只是习惯也很好解决，骨子里是一个孤独的人,容易习惯变化的生活。真正让我恐慌的是，我发现自己从未重视过的成绩在新环境里成为了至上的荣誉，一直以来,我最喜欢两件事,看书和旅行,总觉得大学应该抓紧时间多看点书多去一些地方看看自己不曾见过的世界。但是转专业后的我选择了待在自习室，做着没有想过大学还要做的练习册，学着以后也许永远都用不着的知识,总会时不时问问自己，难道这就是自己想要的大学生活，这就是大学的全部意义？答案当然是否定的，或许会有人反驳，会有人不屑一顾，会有人用学生就应该学习的道理来教训我，可那又怎样，我的生活我自有选择。我并没有改变初心，只是选择暂停，因为我懂得是我 而不是环境更容易改变，如果说我的兴趣要建立在某些基础,就像成绩,之上，那我就打好这些基础便是。当真正开始的时候我发现比想象中困难很多，通信课多且难，而我又是输在了起跑线上的人，每天基本第一个离开宿舍，最后一个回去，有时候也会想这一切从零开始的抉择是不是正确的，但更多的时候是用“自己选择的路跪着也要走完”来鞭策着自己。期末给自己定下了一个很高的目标,成功了我会感谢上帝,失败了我也不会抱怨,结果怎样并非全部，而在这个过程里我会把最好最努力的自己交给这个世界，我想有一天最要感谢的是我自己。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;感情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;那天喝酒，朋友说孤独的人其实也最容易依赖，借着酒劲我大声嚷道可那是致命的弱点，其实我心里认可得不行。后来太累于是回家,那个地方不大,却可以容得下我所有悲欢和委屈,跟妈妈聊了两个多小时,听了最近家里发生的事情,心中开始深深的自责甚至羞愧,当家里人在考虑家庭困难的时候,被寄托着莫大希望的我却在要死要活考虑着些什么!为什么到现在我还没有能力替他们解决这些困难!于是想写一些文字给这段感情一个好的结尾，我折腾不起退出行不行,之前手写过很多很多但被忽略,看过一篇文章后就更觉已经无从下笔,给自己仅有纪念:《人生若只如初见》&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人生若只如初见，何事秋风悲画扇？等闲变却故人心，却道故人心易变。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;骊山语罢清宵半，夜雨霖铃终不怨。何如薄幸锦衣儿，比翼连枝当日愿。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;人生若只如初见。短短七个字，道尽多少悲凉的尾巴。初初相识，人若孔雀，本能的尽极绚丽，礼貌羞涩着收敛脾气，绽放美好。而那些观者也都怀着欣赏，暗暗叫好，怜爱有加。久已，孔雀颓累，羽翼渐退，间或，还会转身，留一光稀、褪色的突兀，逐生尴尬。生人如此，恋人之间也不能幸免。儿时，读温婉缠绵的古典故事，才子佳人，王子公主，总受奸人所害，却也终能柳暗花明，双宿双飞。童话的结尾，会是幸福的生活在一起，便也认定从此，孟光接了梁鸿，举案齐眉，相敬如宾地幸福美满、地老天荒。可长大后，看过许多支离破碎的章节，方约略明白，起初地两情相悦总是美好，柴米油盐却也造就了纷争烦扰，更不论，性格差异的细枝末节。人生若只如初见，愿我们把邂逅时刻谈笑自若、百无禁忌地刹那心动凝固。有情不必终老，暗香浮动恰好。无情未必就是决绝，我只要你记着，初见时彼此的欢笑。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;人生若只如初见，优伤的美丽只能定格在回忆中。也许哪天转身而去,留下一个美丽的远去背影。完美的弧线，会诉说着对昨日的依恋。也许，在我们认识的人中，有过误会，有过得失，你就会想起初见时的美丽。或者,那天在某个特定的地方,故地重游,突然发现多年未见的你,一下子就回到了初见的情景,初相遇,那是怎样一种让人难以忘怀的感情呢?!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;人生若只如初见。这一句，实在是令人哑然。小时候看红楼，从不愿意去碰后40回。不是瞧不起高鹗，而是没办法接受：怎么那么好好儿的鲜花着锦、烈火烹油，变作了一片白茫茫大地真干净？后来读书，看到一句话：靡不有初，鲜克有终，这才明白过来。原来所有的名字所有的故事，都是写在水上的。那些波澜和涟漪，在当时看来是惊心动魄，而长江滚滚，只是一朵小小的浪花而已。流过，终无迹。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;年少的意气风发，最初的感动和梦想，在时间的浸润下渐渐磨灭；一见如故的亲切，山盟海誓的诺言，只剩下一个依稀的背影。朋友是用来出卖的，情感是用来遗忘的，美丽是用来摧毁的，忠诚是用来背叛的……金甲的战神披着天边的彩霞在故事中定格成永恒的记忆，猜得中绚烂的开头，又有谁见到了那早已注定的结尾？&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;“人生若只如初见，何事秋风悲画扇。”这么深情的句子，居然是出自一个男子之手，我想，容若翩跹世间的时候，定是令无数少女为之倾倒。纳兰词长于情也深于情，短处是有的时候过于直抒胸臆，显得浅了，反而没有多少余味。比如这一阙，就有点这个毛病。但有了第一句话，整个的问题都可以忽略不计。
初相遇的时候，一切都是美好的，所有的时光，都是快乐的。即使偶有一些不如意的地方，也甘心消受，因为抱着憧憬，所以相信一切只会越来越好。所有的困难，都是微不足道，满天的星辰，都在你面前失色，我的世界没有我，全部是你。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;“初见惊艳，再见依然”，在我看来，这只是一种美好的愿望。初见，惊艳。蓦然回首，曾经沧海，早已是、换了人间。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;流年似水，世事难料。许多既定的开始都有一个想不到的结果，所以才耐人寻味，不管是喜的还是悲的，是自己期待的还是自己拒绝看到的，矛盾和落差给这个世界太多的美丽。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;人生若只如初见，所有往事都化为红尘一笑，只留下初见时的惊艳、倾情。忘却也许有过的背叛、伤怀、无奈和悲痛。这是何等美妙的人生境界。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;时光匆匆，我们已经回不到过去，也许曾经一见倾心，但是再见之时，也许会是伤心之时。若是如此，不如初见时的那份感觉 ……&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;深情的怀旧，原是美好的恍惚，记得的也是幸福，那一刻，仿佛时光倒流，繁花盛开。温柔与感动，渴盼与 甜蜜，原来只是初初相见。潮生潮灭，沧海桑田，换了人间。所以，如果不能继续，那么，宁愿切断所有退路。愿一切只若初见时般美好。初见惊艳，再见依然。但愿再次见到你的时候，还有初见时那份心情。人生如此，浮生如斯，情生情死，乃情之至。不是吗？&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;相信每个人都对那个自己一见倾心的人永存记忆，记忆中的他她，或潇洒英俊，风度翩翩；或美丽温柔、似水柔情……是的，这是人与人的距离所产生的美感，得不到原来也是有好处的，那就是可以拥有无尽的幻想，幻想中的他她可以永远美好，永远在镜花水月之中迷幻着醉人的美丽……哪怕明知道这是自己心生的幻境，却也足够让人沉迷其中……&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;不明白的是，为何还有许多人竟然还会有再续前缘的想法。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;当某天，自己原本以为永不会再相见的她出现在自己面前，比原来更增加许多成熟，但自己却再也找不回，找不回自己原来如同小鹿碰撞的砰砰乱跳的心…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;…这就是人生，这就是心境，失去了便是失去了，永远也回不到从前……&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;和她拉家常似的谈话，才发现，自己根本就没有懂得过她，也根本不明白她当初想要的是什么？！虽然她的眼中依然闪现出曾经让我心醉的光芒，她的口中说出曾经梦寐的语言。但，这些光阴，虽然她一直存在心里，终不过是个影子，是个疲惫时自我安慰的影子，当这个影子真的出现在面前，竟然产生那么多的不真实，那么多的不敢置信，甚至觉得她不应该出现在这个人世间，她应该永远只存在梦境里……  人生若只如初见，这句是谁说的？若只如初见，若不是他初次的亲吻，也许他也只是个路人，不会进入自己心里，若不是刚好在不懂情感的年龄遇上，也许我也不会轻易的放手，但最终……遇上了……还是分开了……&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;人生若只如初见，何来秋风悲画扇？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;感谢你让我在20岁之前看到了一个从未有过的世界,体验了一份最不愿经历的刻骨铭心,包括于我来说最大的残忍和伤害，是你让小屁孩长大。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;给你们&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;爸妈，我不知道自己算不算努力算不算听话，但家庭永远是我最大的责任和目标，哪怕用自己的梦想去交换我也愿意，等我两年，自己的承诺竭尽全力一定实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远方有个人，我一定要把你写进这封信，如果你能看到也能知道是你的话，谢谢你一直以来的支持、陪伴还有鼓励，我真的非常感动，但是其实你对我有很多不了解，臂如上面这段感情，如果还有机会，等我完整好吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皓哥，你说了我们很相似，谢谢你给我所有超过普通朋友的对待，我已经当你是兄弟。我记得很多，那天晚上零下的温度你光着脚陪伴我在大马路上那么久就足以让我铭记一辈子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一个人，也许我还欠你一个道歉，对不起，你的大学才刚刚开始，不是你太傻也不是太天真，是时间不对缘分不够，早点找到大学的目标和意义好好努力，能帮的我都会帮你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的家庭、我的社团、我的贝壳小书、我的srtp、我的自习小组、我的创业大赛以及我的班级、我的宿舍，不同的角色只有同一个我，有你们我的大学才算完整、才算有意义。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;给自己&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;20岁的第一天你要做的第一个决定是放下过去，原谅也许有过的欺骗、残忍、无奈和悲痛，经历了很多，但也许这才是真真切切的生活，而事实是你才20岁，这不过是人生的冰山一角，世界很大，你看见的还太少太少，也许正在经历的一切便是这世间的常态，现在就觉得无力，将来那么远你该怎么走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一件事情只应当是部分的生活，一如学习工作感情，一如吃饭、喝水、走路、运动。它不应该是生之梦想。梦想这个词语太重了，需要更深阔的含蕴，对于每一部分都最努力地去对待，在过程里付出100%的努力，然后坦然接受任何结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然爱文字爱旅行那就去做吧，在这个世界上有自己真正热爱且觉得有意义事是一种幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你是一个平凡人，但是一定可以做出一些不平凡的事，只要你想的你全可以，即使别人都说你不能，臂如学习。但是你要记住不会有那么多人在乎你能不能做到，所以自己喜欢就趁着年轻去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来的你要抓紧每一分钟，开始学着长久地坚持一些事情，臂如记录时间、臂如写文字、臂如6点起床、臂如拟定计划、臂如跑步，等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创业的计划寒假就要开始准备各种资源了，大山你们说得对，不敢冒险就不会成功，我已经想好决定去做了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对待感情，一如既往，要么不开始，要么一辈子。如果相爱，就携手到老，如果错过，便护她安好，只等待，不勉强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来2年时间要把对英语的兴趣变成自己的一种能力；&amp;lt;/br&amp;gt;
接下来5年时间要把对编程的兴趣变成自己的一种能力；&amp;lt;/br&amp;gt;
接下来10年时间要把对演讲（PPT）的兴趣变成自己的一种能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文字很少，要做的很多&lt;br /&gt;
什么都可以没有&lt;br /&gt;
没有梦想  不可以&lt;br /&gt;
今天，我写下这篇文章，是纪念，是结束，是开始。&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>大二之初写给一直在努力从未放弃过的自己</title>
   <link href="http://xiangyingchang.com/2013/xiezaidayizhichudaerzhimo/"/>
   <updated>2013-06-29T00:00:00+00:00</updated>
   <id>http://xiangyingchang.com/2013/xiezaidayizhichudaerzhimo</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;此刻的我坐在回家的火车上，哒哒的声音伴随着不安分的思绪，就像一年之前坐在来北京的车上一样，不同的是，那时是在对即将到来的大一各种幻想，那时我还稚嫩与天真，而如今脑海中却是充斥着这一年的点点与滴滴，这时我已经增添了些许的淡定与成熟，有关感情，有关学习，有关工作，有关这一年的一切，我想这一夜属于回忆，属于我大一最后的洗礼。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;第一部分【北科——你圆了我的团圆梦，这个梦我努力了八年！】&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;那一年，我高三，是父母离开我来北京工作的第八年，由于工作原因，八年里我跟他们在一起的日子屈指可数，那也是我“北京梦”最后的冲刺期，与之前不同的是高三开始了我学习生涯的下坡路，也许是因为压力，也许是因为方法，甚至也许是还不够努力，总之那年夏天差点葬送了我付出了八年的努力！记得当时填了志愿后全家人都不安定，我不知道多少次责怪自己，痛恨自己的不争气，当所有人都觉得我会成功的时候，我却交了一份失败的答卷。妈妈是一个比较多愁善感的人，看着她忧郁眼神还要不停的安慰我，这种感觉我发誓这辈子都不要再带给她。突然有一天北科招生办的人打电话过来了，问我是否服从志愿调剂，如果如果不服从就很有可能会掉档，那么倔强的我当时想都没想就满口答应着“我服从”，就像是被困在沙漠里好久后突然看到绿洲的那般急不可耐。幸运的是我被录取了，终于我实现了与父母在一起的愿望，那被我称为团圆梦而非大学梦。这期间的艰辛，我想每一个走过高三的人都有不可替代的体会和感悟，不同的也许我心中有太多的负担跟企盼。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;第二部分【班级、社团、学生会、其他社会团体——这四个方面或是领域大一我全都尝试过，我的改变至少60％是因为它们，即将大一的学弟学妹你们也一定努力去经历也许不会太成功但你们绝不会后悔】&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;党员培训班&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;北科让我觉得幸运的另一件事就得算党员提前一个周的培训班了，那个时候的成长是火箭式的，一方面有对大学百分百的新鲜感，另一方面身边聚集着一大堆品学兼优的的同龄人、导员、老师。那时的我是一个实足的沉默者，身边人的优秀常常让我自愧不如，甚至也许现在大部分人都已经忘记了曾经我也出现在他们身边过！于是我开始努力，从简单地大声说话开始改变着自己的一点一滴，不断地感悟和学习，性格在骨子里是内向的，但是现在认识我不久的人应该万万不会如此认为吧！
这段时间我认识了许多挚友，到现在依然是最好的那部分朋友， @王浩(470691716) @应成旭(335333206) 旭、 @刘鹏❤iBeiKe❤(462564150) 、@张帅鹏……感谢有你们，我学会了很多东西！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想说的是，你现在还不优秀不要紧，要紧的是你有没有发现，而更要紧的是你有没有去为了优秀而努力。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;班长&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本来没有想到自己的性格也适合做班长，连话都不敢大分贝说典型内向的人可能胜任这个职务么！？只是在培训的那几天我告诉自己，要去尝试，去做一些改变。于是我站在了竞选的讲台上，红着面第一次完成了班长的竞选。从军训期间担任临时负责人再到当上班长，或许很多人都认为是理所当然，这其中滋味也许也只有我自己才会真切的感受到。“爱的小窝永远的资源1201”我想这个名字已经深深地刻在我的心里，融入了我的血液里。它就像我自己的孩子一样，每时每刻我都在精心地呵护着他的成长。“从今天起，我的荣誉即班级荣誉，我的成长与班级同在！”这是我竞选时的结尾，我以为我会一直陪伴班级走到底，为了“北京市先进班集体”付出我的每一滴汗水。有人说过，这世上不变的只有变化，一年后的现在，我可能要走了，带着遗憾带着不甘带着困惑带着悲愤我选择了离开！我想要去见见另一个集体，我想要看看班级是不是学校的缩影，当然我也还是为了满足家人的期望！在这里我想对班级说一些话，对事也对人，可以选择对号入座当然也可以不屑于顾。我最大的错误也许是没有好好培养班级的骨干，这一年我做了很多事，很多事都是我去做了，以为这样是最好的表率是最严谨的负责。直到今天这事，因为我家里急事所以把今天班级聚餐的事交给了其他人，这一次我真的什么都没有管，用意有二，一方面想看看班委们的表现，另一方面我想锻炼一下支书的协调组织能力。但是我做在公交车上急急忙忙赶车的时候，消息传来了，今天班级聚餐取消，理由是组织不起来！很愤怒，后来想想该怪还是自己。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;对@班委说的话——&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;既然承担了这份责任，就请你们真正肩负起责任来。不要怕付出了没有回报，不要怕努力了也没有被理解，你们要相信你们所做的一切终究还是建设了你们自己。既然有能力就应该分享，在我看来分享是一个人存在的最大意义，而你们更早的接近这个意义，何乐而不为呢？感谢你们一直以来对我的支持，对班级的付出，也希望你们继续下去，我永远记得你们！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;对@同学说的话——&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你们有支持我的也有不支持我的，有积极为班级努力的也有视班级如无物的，你们有爱好学习的也有整天游戏的，有认为班委的付出是理所当然的也有觉得很内疚的，这一切我都看在眼里记在心里，请原谅有些东西我实在无法学会将就，理解和喜欢是两回事，我一直都在培养自己的包容性，但是理解了我不一定喜欢，也就不会去将就，我可以为解决矛盾主动找你聊天，但是次数绝对不会超过三次，我想你们也已经意识到了，只希望你们能够在自己的认同方式里创造出一片天地，把我彻底否定！当然，一直以来都很在乎我感受的同学@祁天@张峰@彭青松……谢谢你们的短信，我很坚强至少现在是！希望所有的你们学会包容和分享，记得在班长竞选时我说过，“我希望当你遇到困难，首先想起的会是资源1201里的其他29个同学。”现在不希望完美的达到，但求无限接近！（我们班的五朵金花 @余昕 @刘文艳@杨巧@刘思歧@王丽环班嫂看来是找不成了，但嫂子会有的，别担心啊，咯咯）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果还有机会我还要继续做班长，因为很多事我没有弄懂，我希望生命里的困惑越少越好。在做班长的这一年里，我得到的比失去的要多的多。 @张立锋-leif(428080137) @张明硕@蔡晓强@蒲旸，我们的关系起源于班长，但期限是一辈子，还记得那天我们四个多小时的游戏吗？截图手机里存着呢，节操碎了满地！立峰等着看你洋妞的照片哈；小强以后商业帝国搭建起来了可别忘了兄弟咱；明硕你和思宸要永远像这样幸福下去，让我好好的羡慕；蒲旸上次说请教你耳机的下学期继续哈！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;学生会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一直以来对学生会印象不好，但大都是道听途说，所以还是对那个争议较大的地方充满了好奇。我这个跟文艺基本搭不上边的人最后成为了校文体部的一员，工作了也有三四个月的时间，我想说那真是一个不错的地方，任何一个组织都有它本身的缺陷，就像学生会，尽管招新水分大，尽管部长换届笔试面试只是走形式，尽管还是要靠关系和表现力，但是不容否定的是学生会确实是一个锻炼人的舞台，能力强者还是占大多数，所以有机会的话还是可以去经历，如果你觉得不好那你去改变他，可前提是接受并了解他。我对很多人都说我要留文体部是因为文体部很好，其实更真实的是我觉得她可以做的更好，所以我参加了竞选希望做出一些改变。不过这算是一次失败吧，@王督皓在我报名之前就说你不适合学生会的选拔，估计是性格之类的考虑，说我很可能选不上。只是我越听这样的话就越想试试，经历就好就好！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很可能我的学生会生活从此就退出我的人生舞台了，但是这段经历和所认识的东西弥足珍贵。@曹阳、@田中元、@童心、@袁涛……同样缘起文体，期限一辈子！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tedxustb&quot;&gt;社团、最爱的TEDxUSTB&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1.TEDxUSTB:从大一跟随皓哥做第一场学生活动开始，我便在社团摸爬滚打，倾注了我几乎一半的精力！这个圈子从大一到大四各个年龄层都有，与这些人一起做共同目标的事，你所收获的远远不是活动本身所产生的效果，那种团队协作所代表的力量绝对会让你成长加速几个级数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还记得学期伊始，我们筹划招新，记忆最深的莫过于一起策划讨论定方案的日子，记忆最有趣的莫过于猜测招新人数的事情，当时所猜的数字有5、10、20、50、100，而最终的结果正是50。记忆中最奇葩的事莫过于我们团队在KTV刷夜从两点开会讨论社团发展到凌晨的经历（那天我没有跟梓萱看成电影你们都笑话我是什么意思啊，哈哈）。在社团认识了一大批志同道合的朋友，我们一起疯狂的日子会是我大一最美好的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我主要负责的项目之一——TEDxUSTB沙龙学堂已经进行到第三期了，离100期的梦想还有点远，所以下学期还会继续做下去，我希望通过自己的努力打造一个真正有深度和广度的思想交流平台，助力每个人的成长。有关万门大学分享会的点滴在之前的日志已经详细的记录了，这里就不再写了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.语言文化交流学会:生活中总是会有许多不期而遇的事情，或机遇或挑战，当@秦宇学长打电话让我做协会会长帮助建立协会的时候，我有点惊讶，以至于当时并没有答应。遇到问题的时候，我总是习惯于听听一些人的意见，皓哥？不同意。黄导？不支持。可就在期限的最后一晚上我答应了，承诺帮助打理协会，但不是以会长的名义，而是会长助理。同样的，我学到了很多东西并决定要办科大甚至是北京最好的英语角。也认识了很多人，跟 @周桥(480392518) （会长）也成了很好的朋友，这些都将是我最大的人生财富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有关社团想说的话真的很多，但是在这里细节涉及很少，那不是一两千字就可以说明了的经历，如果有共同兴趣的，不管是学妹学弟还是其他人，随时欢迎交流。如果说对学生会我是理解不喜欢的话，那么对社团我是爱入骨髓，你一定要经历过社团，大学才算完整。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;其他社会团体&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1.曾经在706青年空间带过一段时间有空就会过去帮帮忙什么的，后来办社团时间紧就很少去了，现在他发展挺迅速，是一个不错的青年组织，在这里我认识了 @郑博文(287962160) 文@叶伟琪……永远的朋友，虽然散落在四面八方，但偶尔的相聚定是最美好的事情了。但是说实话，去那个地方的人有很大一部分是整天没事做的，不同的是他们在努力想通过706找到一些改变，也做到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2，稀里糊涂的就作为校联购北科核心层了，跟着活力四射的@张建干了很多事，（雅佳打折还是我两谈下的呢），但也许是校联购太商业化了，我没有找到我想要的那种归属感，所以后来活动也就渐渐少了，但是看到到的那种创业的激情和商业说服的魄力绝对不会让我觉得后悔，这也是我即将要着力改变的方面，说到这我想说一句话，如果你看到这个部分了，请帮我记住——如果毕业后没有找到工作，而你又很靠谱的话就来我公司上班吧，嘎嘎嘎！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.第一份兼职是彪马见习导购当时合同签订出了问题，那是我第一次签商业合同，第一次就被坑了，当然问题不在于于弄掉的一千多块钱，如果这次没有经历，也许下一次就会是一万甚至百万，有些事你是真的需要亲身经历过才会感同身受，才会真正懂得！当时冬天一早一晚顶着寒风挤公交的记忆现在都刻骨铭心，我总是告诉自己珍惜现在还可以挤公交的日子（有车了就不会习惯公交了）；第二份是暑期家教，我想这个暑假应该会比较圆满吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实还是经历两个字，不要整天宅在家里，走出去，去见见那些从未在你生命里出现过的事情，去丰满自己的人生！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-8&quot;&gt;第三部分【感情——对于感情不是我不信，而是我不幸，爱情要去好好经营，但要是两个人一起；友情不要刻意去经营，志同道合是关键；亲情，时常问候不要忽略是最大的珍惜】&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-9&quot;&gt;爱情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其实对于爱情，我从来没有发言权，还记得上一次喜欢过的一个女孩，这辈子也许给我的记忆会是最深刻的，不是美好，而是伤痛。那时候每天最大的期待就是她的短信，久久没有回复的时候就会开始坐立不安胡思乱想，而只要有了回信，所有的猜测和疑虑都会立刻消失无影无踪。第一次送花，第一次送玫瑰花（虽然第二天她就把花给了室友），第一次跟人通话一个多小时。。。还记得那次在中央民大和同学聚会，那家的水果沙拉特别好吃，于是打包带了一盒回来，送去宿舍楼的时候电话没接，当时下暴雨我还得送班上一女同学去车站，别办法又带着水果沙拉去了西站，然后回来才送到，那时是十点左右，然后我有事还得回家，在公交车上我收到她的短信，告诉我很好吃，那一刻我就像是一个受到家长表扬的孩子一样，硬是笑着到了家，心想要替她做一辈子高兴的事。。。还记得有一次外面放烟花，约她出去被拒绝了，于是我把所有的看到的用手机拍下来后发给她，我想把经历的美好分享给她。。。还记得她没有选上课，我守着电脑替她抢选修课。。。还有换了三台电脑四级英语报名。。。。。。想想那时的自己多么可爱&lt;em&gt;^o^&lt;/em&gt;。可能真的是这些都只是顶多感动别人一下下，感情又怎么能和感动相提并论。后来被彻底拒绝后，我开始做PPT，准备在她生日时送给她，第一次做PPT，一点一滴的学，每个效果都不停的修改，那个星期每天都两点多才睡，只是老天爱和我开不怀好意的玩笑，就在生日的前夜，我电脑系统崩溃了，所有的都不见了，哭了很久，或许真该放弃这无聊的独角戏了吧！这一次之后爱情于我就如仙人掌一般不敢触碰，就算是有激起心底涟漪的，也大都只是莞尔一笑，再不会那么倔强地冲上去说“我喜欢你，我们在一起吧”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于爱情我有话想要说——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;1.学会等待，不要把爱那么轻易地说出来，就算有感觉了也再等一等，看看这感觉是不是一时心热，你们双方都受不了这个伤害。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;2.如果爱说出了口，请不要那么轻易地放弃，不放弃不代表纠缠，一旦发发现别人开始在懈怠你了，请转身安静地离开，不管这有多么难做，这是都还没有受伤的时候。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;3.珍惜缘分，珍惜已经有的所有，珍惜学生时代最纯粹的恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有人说“去爱一个人，就像从来没有受过伤害一样”，我说那怎么可能，那种义无反顾那种不计后果，人生仅有那么几次，珍重珍重珍重！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-10&quot;&gt;友情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我一直不知道为什么我跟寝室的人感觉比一般人的感情好却不及我的“四人帮”，这是不是反映了“距离产生美”这个道理，一直没有弄明白，我越觉得同寝室的应该多好就越觉得现实却不是那么的好。
永远忘不了的是@王督皓 @王玲玲(471247163) @徐玄子(471315196) ——超级无敌四人帮【TU(太优) 】&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;难以忘记我们在速8开房讨论营销大赛策划的那个晚上；&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;难以忘记我们在欢乐汇KTV刷夜做复赛PPT的一夜；&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;难以忘记我们在北戴河午夜戏海滩的奇葩玩法；&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;难以忘记我们深夜在大马路上骑自行车狂飙的兴奋；&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;难以忘记我们在雅佳吃烤鱼吃到不想吃的奢侈……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;属于我们的有太多的回忆。虽然现在差不多解散了【产生了情侣(别瞎想当然不是我)】，但是这份情意期限是一辈子！对了还有一个【闷骚】、【霸气】、【又傻又执着】、【懂得很多】，你们懂得，对号入座哈，我还是那个有点傻又很执着的孩纸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于友情我有话想要说——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;1.顺其自然不要费心经营，志同道合才是友谊的起点。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;2.珍惜那些肯陪你一起疯狂无节操的朋友，你会发现在他们面前你不用多么坚强。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-11&quot;&gt;亲情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对于亲情，我没有什么惊天动地的表达，只是坚持做到再忙也要每周回家一次，就算只是待几个小时也好，条件不允许，我想电话短信也是必不可少的，不要以为亲情就理所当然，且行且珍惜！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-12&quot;&gt;第四部分【学习——学习不是万能的，到没有学习是万万不能的】&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;大一上说实话学习还是比较认真和刻苦的所以期末考得好也很自然，同样的大一下学习同样比较认真也很刻苦，可是时间没了保证，开始办社团和学生会后，自习时间基本没有了，所以期末考得差也很自然，虽然这让我不爽了好久。我想说的是既然还是学生，那么本质工作还是学习，所以学习就应该搞好，但这并非是让你学霸，相反你要学会处理生活，学好玩好是最理想的目标，我一直很喜欢一句话“不是抓紧每一分钟来学习，而是抓紧学习的每一分钟”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，学习并不全指教科书上的东西，生活处处都需要你去观察，吸取于自己有用的部分，不断地完善自己，大学一定要多读书【一定要】，看书可以以最快的速度让你见到曾经不曾拥有过的世界，丰富自己的人生阅历。有一句话说的好“身体和灵魂，必须有一个在路上”！从踏进校园开始，你就应该告诉自己，图书馆的书一直在等着你去读呢！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-13&quot;&gt;第五部分【大一，你们是最特别的人】&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-14&quot;&gt;@黄东旭&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从第一次见面，我就把你当成了像哥哥一样的人，一直以来你都在尽力的帮助我，这些真的很感激，只是现在的我能力有限，能做到的就是成绩和班级，想让你放心。这一次我可能要说抱歉了，成绩也许理所当然的要不会很好，这是我犯下的错，我会想办法去弥补回来的！【帅气阳光，平易近人】说的就是你，哈哈，不管我在哪里，随时都会回来找你的！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tedxustb432304135&quot;&gt;@王督皓TEDxUSTB(432304135)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上次你说你把我的成长加快了一年，也不知道你是不是开玩笑，但是你对我的好，我也记得清清楚楚，大一没有你也就没有现在的我，就算你教会了我抄作业(咯咯)，也值！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-15&quot;&gt;后记:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇文章我写了接近六个小时，如果你真的耐着性子看到最后了，我真的很感激，有感同身受可以留言交流！我想多一些人一起去为生活的美好而努力，去追寻属于自己的幸福！&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
